星期六檔案經典一集在71後（2003年）

港區全國人大代表鄔維庸指，不應以為人多、壓力升級就幻想可以不立法，政府可讓步的都讓了，現在要讓步的應是市民。

7月1日，晚上行政長官董建華發表書面聲明，關注很多市民參與遊行，理解他們所表達的訴求。他並謂，特區政府充分了解市民重視人權和自由，政府的立場和市民一致。其後兩天他在上班時僅以「早晨（早安）」二字回應記者各種提問。民建聯的陳鑑林及曾鈺成先後於訪問中指遊行人士是被「誤導」，當中陳鑑林是在鄰近維園的天后地鐵站內接受無綫電視記者訪問時，指「他們（即遊行者）都是被誤導的」，即時被正前往遊行的群眾喝倒采，這個片段在當日不斷重覆播放。兩人事後均道歉。

7月9日，民間人權陣線在立法會附近集會，董建華表示會抱持開放態度。最後主辦單位公布有5萬人參加集會，會後有市民向政府官員及在23條立法問題上支持政府的議員座駕喝倒采，亦有市民擲熒光棒。立法會議員黃宜弘在乘車離開時，笑著向在場市民舉中指（不雅手勢，等同向在場市民講粗言穢語），過程被電視台及記者攝下。

7月16日，保安局局長葉劉淑儀與財政司司長梁錦松於晚上先後在七時多及九時多公布辭職。事後葉劉淑儀出席香港工聯會致敬晚會，致辭時說看到社會有時有「歪風」、有人「顛倒是非，黑白不分」。

9月5日，董建華宣布撤回《國家安全（立法條文）條例草案》，承諾先搞好經濟，並會再次充份諮詢市民，達到共識後才再立法，重申沒有立法時間表。

來源:

2003年都得，2019年無理由唔得嘅!

嘩屌 我唔後入你已經讓左步 快撚啲讓步比個閪我入啦

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即群擁而上集體救援！

勿比機會警犬單獨拉走同伴！

一切行動必須群體出發！

Stick Together Team! 不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！

Assemble!!!